屯門南延線將於6月提交鐵路事宜委員會討論

交通事務委員會

鐵路事宜小組委員會會議

日 期： 2019年6月14日(星期五)
時 間： 上午8時30分至10時30分
地 點： 立法會綜合大樓會議室1

議程
I. 自上次會議後發出的資料文件

II. 提升港鐵設施的最新進展
(上午8時30分至9時)

III. 沙田至中環線工程的最新進展
(上午9時至9時45分)

IV. 屯門南延線
(上午9時45分至10時25分)

V. 其他事項
(上午10時25分至10時30分)

屯門南延線工程，係計埋起洪水橋站（重鐵部分）

會咩

西鐵去到屯門碼頭？

應該去埋珠海學院

一早就應該起

唔使你講，新舊西部外走廊都會

元朗人想搭西鐵又難咗

可唔可以起條屯門直去荃灣？

唔可以

好多延線, 新鐵路線, 又要講幾廿年先起
完全係爭拗點都拖,

都未確定區內運輸係咪鐵路

唔係唔可以
當年的確係有討論過
不過因為深井班撚樣反對 所以冇到講

自己搭60M啦，佢真係直去荃灣

咁起法就算屯門站想坐下都無得
又要兜元朗
咁梗係答巴士

自己方便左，棟樓又升值
點解反對反對

如果真係起，屯公車流分分鐘減半

唔關事，如果講反對嘅只會係沿海應唔應該開發

好似經濟效益唔夠

愈來愈迫

洪水橋輕鐵一個站到天水圍

唔使講到咁複雜，淨係快咗幾分鐘唔夠，又塞返落去現有路線。上面有人話兜呢個概念已經錯足幾十年（因應龍鼓灘-青山發展你講屯赤走廊我都冇咁嬲），幾多所謂鐵路迷都會噉講。

而家連朗屏都逼到差啲上唔到車
仲整多幾個站係咪要我6點鐘起身先有車搭？

深井不是廣東道，入面好多居民唔想又起鐵路又起商場引D區外人入去。

連單車徑班友都反對真係CLS
你唔要鐵路就當你自願犧牲算
單車徑呢樣係有助全民做運動
而且最能夠還海濱於民嘅方法
呢班撚樣真係以為買咗層樓就霸埋個海

講緊洪水橘新發展區

遲d洪水橋起好曬d樓
天水圍都上唔到

原本西鐵係天水圍尾站
依家仲係到話屯門站無位坐
原本你車都無得上呀

識搭梗係搭去兆康啦！

要起條新線出九龍, 特急果種解決迫爆問題.

假㗎屌你，支治港府出咗概念圖重貼XG01圖...

到時兆康前面仲有兩個站，位都冇得你企

好多年前聽過有人話屯門風水上係一個「窮人窟」，最深嘅體會就係十幾年前，睇住屯門市中心D中上價餐廳，開一間死一間，賣貴野嘅店鋪，開一間執一間，在其它區的吉之島一早就有得買鵝肝和牛，入來屯門得個放字，無幾耐就唔見吉之島屯門店再有得賣，可見呢區D人真係唔會係呢區買貴野，或者要買貴野都會出其它區唔選屯門。窮人命賤，屯門係香港其中一個最早發展的新市鎮，咁多年來都覺得屯門係被離棄嘅區域，所有其它區唔肯要唔願起嘅厭惡性項目，大家腦袋一轉就掟入屯門，一個住左咁多人口嘅區域，一D牙力都無。另一個特點，就係屯門樓升得比其它區遲，跌得比其它區快，2010年時，當大家都話樓價貴，上車難，屯市附近的「四寶」都重係幾十萬一個單位。講到出入交通，更是一把眼淚，西鐵最初方案是屯門第一站，之後先去元朗，但元朗天水圍發展得好，線路一改再改，屯門由頭站變尾站。至於另一個主要對外交通，就是屯門公路，元朗大欖開之前，連元朗D車都迫埋過來屯公一齊走出市區，當年條路又彎又少行車線，塞車係家常便飯，呢個情況到元朗大欖開左之後真係好左唔少。

近年來，風水輪流轉，都唔知係咪真係地運改左，近年睇住屯門一路變一路改，氣氛、環境、配套都唔同左。由屯門市廣場改建3樓，之後又加多層4樓，錦華、時代、華都幾個商場都大裝修，搭埋西鐵站落成，近市中心呢邊真係唔同晒，唔知係咪多左中產後生仔入來上車，拉高左個消費力，吉之島已經長期有和牛賣，亦多左有多中價以上餐廳。另一方面，很多化妝品牌子入來開專門店，之後見到連H&M都入來開店

可唔可以唔好再貼流料？

其實喺鐵路之前，個後山同岩洞煩啲。
單車徑真係冇佢乎，唔知佢哋係咪想郁青公呢。

兆康 天水圍中間仲話要起洪水橋站，打後朗屏 元朗唔洗上車

搭巴士啦

屯荃鐵路就ban昨十世啦
睇番最新規劃, N年後會有屯門碼頭 ->掃管芴 ->欣澳 ->東大嶼 ->堅尼地城
睇下你等唔等到啦，東大嶼最快2040+先有野落成，鐵路可能2045年啦
可能陣間又會無啦啦ban咗欣澳去屯門果段鐵路

同埋政府開會果時已經講到明會有九個車站（冇講邊九個）
大家一早已經被規劃咗啦

呢條鐵路諗得出果個叫on9

起條新路多一個站出 荃灣西

屯門南延線係米會起多個中途站？

上年scmp有報導話係，係屯門泳池附近
但個人覺得同屯門碼頭位置太近

站距>900m近乜嘢，兩個站位可以微調南北移噉，in principle 16區站冇問題

[edit] 你唔好唔記得MTRCL同港府半放棄LRT，永續緊506巴士。屯門泳池站算補償到屯門18區

明白，無打開地圖同數據睇exact數字
只憑個人感覺覺得好似好近
引用你既資料 咁應該唔算太近

位置估計係南屯門九巴、城巴巴士停車場
如果要起新屯馬綫總站，現有輕鐵屯門泳池站一段或要大規模改道，
以便接駁新總站
(舊有例子：新發站->屯門站)

嗰個位起運動場喎

好似話泳池都要搬位?

你老母終於捨得討論

其實唔算好近
屯門同兆康站都好近

想坐都冇位 仲整長佢

全世界都無得坐
屯門人坐巴士好過
又要兜元朗
on99

其實點解唔起條鐵路屯門直駁去荃灣

起你老母咩，出面啲人點撚樣搭西鐵呀
仲有大量蝗入侵

同問
樓就識起 交通都要起架 大佬

洪福邨

幾時先起北環線

屯公早午晚都塞車

巴士去荃灣5個字
輕鐵加西鐵8個字

屯公係朝早7-9青龍頭深井塞中快線（巴士影響少少）
09-1030塞大欖

夜晚6-8塞深井例位

當然仲有撞車嗰陣

但其他時間係OK嘅

之前港鐵同時間搞高鐵和沙中線。
起好高鐵就搞其他路線，沙中線又仆晒街咁，都唔知幾時搞咯

屯公揸車先15分鐘 所以拉條線避過元朗呢啲on9位係有好處 隨時10分鐘內到荃灣 中間仲可以加個黃金海岸站 但呢啲全部都係ff

已經遠過元朗--朗屏站啦，呢個站間的確會係外圍最短

要MTRCL出咗建議書先有得討論㗎，唔好亂搵人老母啦

深井路段成日放工炒車，起個鐵路站比班大帝啦

北環線呢？

到時個邊樓價可能反而會跌
大媽進駐海灘

其實泳池加站都好合理

有預感，到時政府會拉埋明日大嶼出嚟捆綁式徵詢

唔會，你睇下現11號幹線，佢要快手過咗，而佢亦知道呢邊提東大嶼都會會製造輿論同認知幫到佢，睇你哋行先，佢點都有贏。佢唔噉做就都係關事，變相逼呢面提嚟做勢。屯門南延線本身自然涉及點預留新西部外走廊轉車站，同上述原10號幹線一樣，喺東大嶼都會上乘機利用到嚟趁火打劫玩你。甚至其實唔使佢主動捆綁，佢只係順水推舟，抄下舊嘢包裝下借嚟過橋。
當然佢未做好研究點都唔會提咁多，不過交通運輸唔係法律政制、土地房屋，冇咁易打，往績亦唔好睇（甚至有幫對面助攻嘅情況）。淨係睇上面已經循例嚟屯荃鐵路呢啲不堪入目嘅論述，真係想打定輸數預期唔夠政府抝呢方面。

點解香港新線永遠要搞咁耐 又建議又設計又研究

因為涉及好多商業大廈

有時真係唔到你唔服支那起地鐵嘅速度

好多基建都係，香港做野真係好慢好無效率

可以有快無慢 咩香港速度

南延冇爭論，最多係scmp咁話加多個站

係沙中線出事先慢左姐

因為港鐵有咩新線係起緊
沙中線起到舊屎咁拖累埋其他預計新線

洪水橋仲可以點起個站
斬咗原來條路軌？

應該係屯門站再延長
遲下玩到盡就9卡車

一個站廿億

其實唔算近

而且碼頭根本無位起

睇番地圖西鐵去碼頭要轉個大灣
之後無位起站
西鐵宜家九卡係195米長，再加預留剎車長度

除左泳池第二個可能性就係批發市場個位
但屯門河落橋位會係正個站尾
輕鐵落上鈄電線架係一個問題
個站一定高過兆康天水圍站，分分鐘要再高一層
（屯門閣對出個海已經plan左填曬佢）

值唔值得加個轉灣再升高既站係一個問題

就算真係起，埋站要減速轉灣再向上爬
之後再換線埋站

一定慢到hihi

朗屏起條天橋都要廿億啦

係填海地起個站點都唔會平得去邊

九成九有上蓋物業

如果要係尾站放多幾部車
同埋可以起多幾棟樓

唔使問一定係泳池個位

碼頭批發市場最多打直起兩三棟

巴士廠加泳池有成200x200米
同黃竹坑車廠差唔多

黃竹坑起到13棟

個站要十幾廿億
1）會起係河上面好似屯門站咁起唔到上蓋
2）批發市場起3棟
3）巴士廠起13棟

你話呢？

大你50億

唔好撚起洪水橋站
圍村老咁撚串
買撚曬地等升值
拖到班廢老死撚曬先
等2047 中共收地

我覺得深圳灣強國人帶旺囉
關咩香港人事
你睇下幾撚多大陸人啦

以前已經講咗起喺湖山路（兆禧輕鐵站)嗰頭
湖山遊樂場會拆，無記錯湖景邨近公園嗰度都好似要郁

洪水橋新市鎮呀

好撚驚整左後，又減少或者重組啲巴士線

新市鎮咪就係新香港人
拎綜援
唔洗出去啦

仲有排傾 到建造仲要超支延期 起碼十年

冇得驚 定律嚟
而家有屯公轉車站算係冇咁傷
幾條出尖沙咀嘅繁時線同962一定開刀

睇地圖都係唔多夠位

好多基建慢 < 完全不同意
對於境內民生基建港共政權，以不同理由拖住
對外霸王硬上弓

洪水橋輕鐵站同西鐵站有一大段距離